%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%
\input{header}

%%%%%% DEFINE ELEMENTS HERE %%%%%%%
\newcommand{\name}{Rafael Queiroz Santos}
\newcommand{\course}{Your Program}
\newcommand{\roll}{Data Engineer}
\newcommand{\phone}{99617-0914}
\newcommand{\emaila}{rafaelqsantos33@gmail.com}

\begin{document}
\fontfamily{cmr}\selectfont
%----------HEADING-----------------
\parbox{2.6cm}{%
}
\parbox{\dimexpr\linewidth-2.9cm\relax}{
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\Large \name} & \textbf{Telefone:} (71)99617-0914 \\
  \roll & \textbf{E-mail:} \href{mailto:rafaelqsantos33@gmail.com}{rafaelqsantos33@gmail.com} \\
  & \textbf{GitHub:} \href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{github.com/RafaelQSantos-RQS} \\
  & \textbf{GitLab:} \href{https://gitlab.com/RafaelQSantos-RQS}{gitlab.com/RafaelQSantos-RQS} \\
  & \textbf{LinkedIn:} \href{https://www.linkedin.com/in/rafael-queiroz-santos/}{linkedin.com/in/rafael-queiroz-santos}
\end{tabular*}
}

%-----------RESUMO PROFISSIONAL-----------
\section{\textbf{Resumo Profissional}}
\justifying
Engenheiro de Dados com experiência na construção de pipelines ETL robustos e escaláveis, utilizando \textbf{Python, SQL e Airflow}. Domino orquestração de fluxos de dados, modelagem com dbt e práticas de \textbf{CI/CD} para automatizar o ciclo de vida de dados. Atuo na criação de APIs com \textbf{FastAPI} para disponibilização de dados e na infraestrutura de serviços self-hosted (GitLab, Airflow). Foco em qualidade, automação e governança de dados em ambientes on-premise.
\vspace{-5.5mm}
\newline

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{\textbf{Experiência}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Senai Cimatec (Núcleo de Desenvolvimento de Sistemas Internos)}{Salvador}
      {Data Engineer}{Jan 2025 - Atualmente}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
        \item {Instanciei e gerencio \textbf{GitLab self-hosted} do zero, incluindo configuração de infraestrutura, backup e manutenção contínua.}
        \item {Desenvolvo e mantenho \textbf{pipelines ETL com Python e SQL Server}, orquestrados via Airflow (projeto próprio dockerizado com CI/CD integrado).}
        \item {Desenvolvo \textbf{microserviços em Python/FastAPI} para disponibilização de dados via APIs REST para outros times e clientes.}
        \item {Implementei \textbf{esteiras CI/CD} para pipelines de dados, automatizando testes, validação e deploy em ambiente on-premise.}
        \item {Desenvolvi projetos \textbf{Ansible} para gerenciamento de configuração de servidores Linux, garantindo padronização e reprodutibilidade.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Senai Cimatec (Núcleo de Tecnologia da Informação)}{Salvador}
      {Técnico Especializado II}{Mar 2023 - Dez 2024}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
        \item {Criei dashboards em Power BI e Grafana, traduzindo dados complexos de infraestrutura em insights visuais para apoiar a decisão gerencial.}
        \item {Desenvolvi soluções de automação (RPA) com Python, eliminando tarefas repetitivas e otimizando o tempo da equipe técnica.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Iniciação Científica - Análise de Arbovírus}{Universidade Estadual da Bahia}
      {Voluntario}{Out 2023 - Jun 2024}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
        \item {Construí pipelines ETL (Python, Docker, Pandas) e modelei dados em MySQL para processar e analisar um grande volume de dados sobre arbovírus.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-8.5mm}

%-----------EDUCATION-----------
\section{\textbf{Educação}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidade Estadual da Bahia, Salvador - BA}{}
      {Graduação em Sistemas de Informações}{Jul 2022 - Em Andamento}
    \resumeSubheading
      {Santander Coders 2023.2 - Ada coders, Online}{}
      {Engenharia de dados}{Nov 2023 - Mai 2024}
    \resumeSubheading
      {Certificação Google Data Analytics, Online}{}
      {Data Analytics}{Out 2023}
    \resumeSubheading
      {Oracle + Alura, Online}{}
      {Certificação Oracle Next Education F2 T4 Back-end}{Jan 2023 - Jun 2023}
    \resumeSubheading
      {Senai Cimatec, Salvador - BA}{}
      {Técnico em Redes de Computadores}{Jul 2019 - Dez 2020}
  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}

%-----------Technical skills-----------------
\section{\textbf{Competências técnicas}}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.1in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Linguagens \& Bancos de Dados:}{ Python, SQL, PostgreSQL, MySQL, SQL Server} \\
     \textbf{Engenharia de Dados:}{ Airflow, dbt, Docker, Pandas, NumPy, SQLAlchemy, FastAPI} \\
     \textbf{DevOps \& CI/CD:}{ GitLab (self-hosted), Git, Ansible, Docker, CI/CD Pipelines} \\
     \textbf{Sistemas \& Infraestrutura:}{ Linux, Shell Script, Zabbix, Grafana} \\
     \textbf{Visualização de Dados:}{ Power BI, Grafana} \\
     \textbf{Soft Skills:}{ Comunicação interpessoal, Proatividade, Resolução de problemas, Autodidatismo.} \\
    }}
 \end{itemize}
 \vspace{-16pt}


%-----------PROJECTS-----------------
\section{\textbf{Projetos e Portfólio}}
\resumeSubHeadingListStart
    \resumeProject
      {Airflow Self-Hosted com CI/CD}
      {Orquestração de Dados | Docker | GitLab}
      {2025}
      {\href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{GitHub: RafaelQSantos-RQS}}
      \resumeItemListStart
        \item {Projeto próprio de Airflow dockerizado com esteira CI/CD integrada para orquestração de pipelines de dados.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeProject
      {CI/CD Pipelines Multi-Linguagem}
      {Rust | Java | Python | GitLab CI}
      {2024}
      {\href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{GitHub/GitLab: RafaelQSantos-RQS}}
      \resumeItemListStart
        \item {Projetos pessoais com esteiras de CI/CD em múltiplas linguagens, demonstrando domínio de automação de build, testes e deploy.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeProject
      {Submissão de Artigo}
      {Certificações Cisco: Uma rota para o reconhecimento profissional, VI SINTEC}
      {Out 2020}
      {}

      \resumeItemListStart
        \item {Artigo aceito e publicado na Blutcher Proceedings em parceria com a Cisco.} \href{https://www.proceedings.blucher.com.br/article-details/certificaes-cisco-uma-rota-para-o-reconhecimento-profissional-35678}{Link}
    \resumeItemListEnd
    \vspace{-2mm}


  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}

%-------------------------------------------
\end{document}
