%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%
\input{header}

%%%%%% DEFINE ELEMENTS HERE %%%%%%%
\newcommand{\name}{Rafael Queiroz Santos}
\newcommand{\roll}{Java Developer}

\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\parbox{2.6cm}{%
}
\parbox{\dimexpr\linewidth-2.9cm\relax}{
	\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{\Large \name} & \textbf{Telefone:} (71)99617-0914 \\
		\roll & \textbf{E-mail:} \href{mailto:rafaelqsantos33@gmail.com}{rafaelqsantos33@gmail.com} \\
		& \textbf{Gitlab:} \href{https://gitlab.com/RafaelQSantos-RQS}{gitlab.com/RafaelQSantos-RQS} \\
		& \textbf{GitHub:} \href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{github.com/RafaelQSantos-RQS} \\
		& \textbf{LinkedIn:} \href{https://www.linkedin.com/in/rafael-queiroz-santos/}{linkedin.com/in/rafael-queiroz-santos}
	\end{tabular*}
}

%-----------RESUMO PROFISSIONAL-----------
\section{\textbf{Resumo Profissional}}
\justifying
Desenvolvedor Java com experiência em \textbf{Spring Boot}, \textbf{APIs REST} e aplicações Android. Atuo com desenvolvimento de microserviços, bancos de dados \textbf{PostgreSQL} e conteinerização com \textbf{Docker}. Focado em código limpo, testes automatizados e boas práticas de engenharia de software.
\vspace{-5.5mm}
\newline

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{\textbf{Experiência}}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{Senai Cimatec (Núcleo de Desenvolvimento de Sistemas Internos)}{Salvador}
{Técnico Especializado II}{Jan 2025 - Atualmente}
\vspace{-2.0mm}
\resumeItemListStart
\item {Desenvolvo e mantenho \textbf{microserviços RESTful com Spring Boot}, aplicando padrões de arquitetura e boas práticas de mercado.}
\item {Gerencio banco de dados \textbf{SQL Server} com versionamento de schema via \textbf{Liquibase}, garantindo rastreabilidade e integridade.}
\item {Implemento deploy de aplicações em ambiente conteinerizado com \textbf{Docker} e \textbf{Docker Compose}, facilitando replicação e escalabilidade.}
\item {Desenvolvo documentação interativa de APIs com \textbf{Swagger (OpenAPI)}, garantindo clareza na integração entre serviços.}
\item {Gerencio instância \textbf{GitLab self-hosted} para versionamento e esteiras de CI/CD dos projetos.}
\item {Implemento práticas de código limpo, code review e testes automatizados com \textbf{JUnit e Mockito}.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading
{Senai Cimatec (Núcleo de Tecnologia da Informação)}{Salvador}
{Técnico Especializado II}{Mar 2023 - Dez 2024}
\vspace{-2.0mm}
\resumeItemListStart
\item {Desenvolvi soluções de automação e integração entre sistemas utilizando \textbf{Java} e \textbf{Python}.}
\item {Criei dashboards automatizados em Power BI e Grafana para visualização de dados gerenciais.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading
{Iniciação Científica - Análise de Arbovírus}{Universidade Estadual da Bahia}
{Pesquisador Voluntário}{Out 2023 - Jun 2024}
\vspace{-2.0mm}
\resumeItemListStart
\item {Desenvolvi pipelines de dados e modelei bancos relacionais para análise de grandes volumes de dados em saúde pública.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-8.5mm}

%-----------EDUCATION-----------
\section{\textbf{Educação}}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{Universidade Estadual da Bahia}{Salvador - BA}
{Graduação em Sistemas de Informação}{Jul 2022 - Em Andamento}
\resumeSubheading
{Santander Coders 2023.2 - Ada Tech}{Online}
{Engenharia de Dados}{Nov 2023 - Mai 2024}
\resumeSubheading
{Oracle + Alura}{Online}
{Formação Back-end (Java/SQL)}{Jan 2023 - Jun 2023}
\resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}

%-----------Technical skills-----------------
\section{\textbf{Competências Técnicas}}
\begin{itemize}[leftmargin=0.1in, label={}]
	\small{\item{
	      \textbf{Linguagens de Programação:}{ Java, SQL, Python, Shell Script.} \\
	      \textbf{Frameworks \& APIs:}{ Spring Boot, Spring Data JPA, Spring Web, Android SDK, REST APIs.} \\
	      \textbf{Bancos de Dados:}{ PostgreSQL, MySQL, SQL Server, SQLite.} \\
	      \textbf{DevOps \& CI/CD:}{ Docker, Docker Compose, Liquibase, Git/GitLab, CI/CD Pipelines.} \\
	      \textbf{Testes:}{ JUnit, Mockito, Spring Boot Test.} \\
	      \textbf{Soft Skills:}{ Colaboração, Resolução de Problemas, Autodidatismo, Comunicação Técnica.} \\
	      }}
\end{itemize}
\vspace{-16pt}


%-----------PROJECTS-----------------
\section{\textbf{Projetos e Portfólio}}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeProject
{OpenContactApi}
{Java 21 | Spring Boot | PostgreSQL | Docker}
{2025}
{\href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS/OpenContactApi}{GitHub}}
\resumeItemListStart
\item {API RESTful para gerenciamento de contatos com CRUD completo, paginação e filtros dinâmicos.}
\item {Versionamento de schema com \textbf{Liquibase}, documentação com \textbf{Swagger} e ambiente containerizado com \textbf{Docker Compose}.}
\resumeItemListEnd

\resumeProject
{MyServerInventory}
{Java | Spring Boot | Gestão de Inventário}
{2026}
{\href{https://gitlab.com/RafaelQSantos-RQS/MyServerInventory}{GitLab}}
\resumeItemListStart
\item {Sistema completo de gestão de inventário de Data Center para rastreamento de ativos de hardware, SOs e usuários.}
\resumeItemListEnd

\resumeProject
{OpenTrails}
{Java | Android | Google Maps API | SQLite}
{2025}
{\href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS/OpenTrails}{GitHub}}
\resumeItemListStart
\item {Aplicativo Android para registro e monitoramento de trilhas com GPS, cálculo de distância, velocidade e calorias queimadas.}
\item {Interface com \textbf{Material Design}, suporte a tema escuro e persistência local com \textbf{SQLite}.}
\resumeItemListEnd

\resumeProject
{GNSSViewer}
{Java | Android | Custom Views}
{2025}
{\href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS/GNSSViewer}{GitHub}}
\resumeItemListStart
\item {Componente de UI customizado para visualização em tempo real de satélites GPS, GLONASS, BeiDou e Galileo.}
\item {Desenho com \textbf{Canvas/Paint}, persistência de configurações com \textbf{SharedPreferences} e interface interativa.}
\resumeItemListEnd

\resumeProject
{Desafio Itaú - Vaga 99 Junior}
{Java | Spring Boot | Testes}
{2025}
{\href{https://gitlab.com/RafaelQSantos-RQS/desafio-itau-vaga-99-junior}{GitLab}}
\resumeItemListStart
\item {Projeto de desafio técnico com foco em boas práticas, testes automatizados e arquitetura de microserviços.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}

%-------------------------------------------
\end{document}
