%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%
\input{header}

%%%%%% DEFINE ELEMENTS HERE %%%%%%%
\newcommand{\name}{Rafael Queiroz Santos}
\newcommand{\course}{Your Program}
\newcommand{\roll}{DevOps Engineer}
\newcommand{\phone}{99617-0914}
\newcommand{\emaila}{rafaelqsantos33@gmail.com}

\begin{document}
\fontfamily{cmr}\selectfont
%----------HEADING-----------------
\parbox{2.6cm}{%
}
\parbox{\dimexpr\linewidth-2.9cm\relax}{
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\Large \name} & \textbf{Telefone:} (71)99617-0914 \\
  \roll & \textbf{E-mail:} \href{mailto:rafaelqsantos33@gmail.com}{rafaelqsantos33@gmail.com} \\
  & \textbf{Gitlab:} \href{https://gitlab.com/RafaelQSantos-RQS}{gitlab.com/RafaelQSantos-RQS} \\
  & \textbf{GitHub:} \href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{github.com/RafaelQSantos-RQS} \\
  & \textbf{LinkedIn:} \href{https://www.linkedin.com/in/rafael-queiroz-santos/}{linkedin.com/in/rafael-queiroz-santos}
\end{tabular*}
}

%-----------RESUMO PROFISSIONAL-----------
\section{\textbf{Resumo Profissional}}
\justifying
Profissional com sólida formação técnica em Redes de Computadores e experiência prática em \textbf{DevOps}. Instanciei e gerencio \textbf{GitLab self-hosted}, desenvolvo \textbf{esteiras CI/CD} com \textbf{GitLab Actions}, trabalho com \textbf{Docker Swarm} para orquestração de containers e projetos \textbf{Ansible} para automação de infraestrutura on-premise. Domino conteinerização com \textbf{Docker}, administração de servidores Linux e monitoramento com Zabbix/Grafana. Busco aplicar meus conhecimentos em automação e infraestrutura ágil para otimizar processos de desenvolvimento e operações.
\vspace{-5.5mm}
\newline

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{\textbf{Experiência}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Senai Cimatec (Núcleo de Desenvolvimento de Sistemas Internos)}{Salvador}
      {DevOps Engineer}{Jan 2025 - Atualmente}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
        \item {Instanciei e gerencio \textbf{GitLab self-hosted} do zero, incluindo configuração de infraestrutura, backup e manutenção contínua.}
        \item {Desenvolvi esteiras \textbf{CI/CD com GitLab Actions} para build, teste e deploy automatizados em ambiente on-premise.}
        \item {Implementei e gerencio \textbf{Docker Swarm} para orquestração de containers em produção, garantindo alta disponibilidade e escalabilidade.}
        \item {Desenvolvi projetos \textbf{Ansible} para gerenciamento de configuração de servidores Linux, garantindo padronização e reprodutibilidade.}
        \item {Gerencio \textbf{Airflow dockerizado} com CI/CD integrado para orquestração de pipelines de dados do time de dados.}
        \item {Desenvolvo microserviços em \textbf{Python/FastAPI} para disponibilização de dados via APIs REST para outros times.}
        \item {Realizo administração de servidores Linux e monitoramento de infraestrutura com \textbf{Zabbix e Grafana}.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Senai Cimatec (Núcleo de Tecnologia da Informação)}{Salvador}
      {Técnico Especializado II}{Mar 2023 - Dez 2024}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
        \item {Criei dashboards em Power BI e Grafana, traduzindo dados complexos de infraestrutura em insights visuais para apoiar a decisão gerencial.}
        \item {Desenvolvi soluções de automação (RPA) com Python, eliminando tarefas repetitivas e otimizando o tempo da equipe técnica.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Iniciação Científica - Análise de Arbovírus}{Universidade Estadual da Bahia}
      {Voluntário}{Out 2023 - Jun 2024}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
        \item {Construí ambientes isolados com Docker para processamento de dados e modelei bancos MySQL para análise de grandes volumes de informações.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-8.5mm}

%-----------EDUCATION-----------
\section{\textbf{Educação}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidade Estadual da Bahia}{Salvador - BA}
      {Graduação em Sistemas de Informação}{Jul 2022 - Em Andamento}
    \resumeSubheading
      {Senai Cimatec}{Salvador - BA}
      {Técnico em Redes de Computadores}{Jul 2019 - Dez 2020}

    \resumeSubheading
      {Santander Coders 2023.2 - Ada Tech}{Online}
      {Engenharia de Dados (Foco em Cloud e Big Data)}{Nov 2023 - Mai 2024}
  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}

%-----------Technical skills-----------------
\section{\textbf{Competências Técnicas}}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.1in, label={}]
     \small{\item{
      \textbf{DevOps \& CI/CD:}{ GitLab (self-hosted), GitLab Actions, Ansible, Docker, Docker Swarm, CI/CD Pipelines, Git.} \\
     \textbf{Linguagens de Programação:}{ Python (Avançado), Shell Script (Bash), Rust, Java, SQL.} \\
     \textbf{Infraestrutura \& Monitoramento:}{ Linux, Zabbix, Grafana, Power BI.} \\
     \textbf{Engenharia de Dados:}{ Airflow, dbt, FastAPI, PostgreSQL, MySQL, SQL Server, MinIO.} \\
     \textbf{Soft Skills:}{ Liderança Técnica, Troubleshooting Avançado, Proatividade, Documentação de Processos.} \\
    }}
 \end{itemize}
 \vspace{-16pt}


%-----------PROJECTS-----------------
\section{\textbf{Projetos e Portfólio}}
\resumeSubHeadingListStart

    \resumeProject
      {Ansible Configuration Management}
      {Infraestrutura como Código | Linux}
      {2025}
      {\href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{GitHub: RafaelQSantos-RQS}}
      \resumeItemListStart
        \item {Playbooks Ansible para provisionamento e configuração padronizada de servidores Linux.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeProject
      {CI/CD Pipelines Multi-Linguagem}
      {Rust | Java | Python | GitLab CI}
      {2024}
      {\href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{GitHub/GitLab: RafaelQSantos-RQS}}
      \resumeItemListStart
        \item {Projetos pessoais com esteiras de CI/CD em múltiplas linguagens, demonstrando domínio de automação de build, testes e deploy.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeProject
      {Artigos Técnicos em DevOps}
      {Medium | Compartilhamento de Conhecimento}
      {2024}
      {\href{https://medium.com/@rafaelqsantos33}{medium.com/@rafaelqsantos33}}
      \resumeItemListStart
        \item {Autoria de artigos técnicos focados em resolução de problemas reais com \textbf{Docker, Redes e Linux}.}
        \item {Documentação de processos de implementação e boas práticas, demonstrando capacidade de comunicação técnica e aprendizado contínuo.}
    \resumeItemListEnd
    \vspace{-2mm}

\resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}

%-------------------------------------------
\end{document}
