%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%
\input{header}

%%%%%% DEFINE ELEMENTS HERE %%%%%%%
\newcommand{\name}{Rafael Queiroz Santos}
\newcommand{\roll}{Python Developer}

\begin{document}
\fontfamily{cmr}\selectfont

%----------HEADING-----------------
\parbox{2.6cm}{%
}
\parbox{\dimexpr\linewidth-2.9cm\relax}{
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\Large \name} & \textbf{Telefone:} (71)99617-0914 \\
  \roll & \textbf{E-mail:} \href{mailto:rafaelqsantos33@gmail.com}{rafaelqsantos33@gmail.com} \\
  & \textbf{Gitlab:} \href{https://gitlab.com/RafaelQSantos-RQS}{gitlab.com/RafaelQSantos-RQS} \\
  & \textbf{GitHub:} \href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{github.com/RafaelQSantos-RQS} \\
  & \textbf{LinkedIn:} \href{https://www.linkedin.com/in/rafael-queiroz-santos/}{linkedin.com/in/rafael-queiroz-santos}
\end{tabular*}
}

%-----------RESUMO PROFISSIONAL-----------
\section{\textbf{Resumo Profissional}}
\justifying
Desenvolvedor Python com sólida experiência em \textbf{automação, APIs REST e pipelines de dados}. Desenvolvo microserviços com \textbf{FastAPI}, scripts de ETL com \textbf{Pandas e SQL}, e integração contínua com \textbf{CI/CD}. Possuo domínio de boas práticas de desenvolvimento, testes automatizados e versionamento com Git/GitLab. Habituado a trabalhar em ambientes ágeis, colaborando com times multidisciplinares para entregar soluções robustas e escaláveis.
\vspace{-5.5mm}
\newline

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{\textbf{Experiência}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Senai Cimatec (Núcleo de Desenvolvimento de Sistemas Internos)}{Salvador}
      {Python Developer}{Jan 2025 - Atualmente}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
        \item {Desenvolvo \textbf{microserviços RESTful com FastAPI} para expor dados de pipelines ETL para outros times e clientes.}
        \item {Construo e mantenho \textbf{pipelines ETL com Python e SQL Server}, com testes automatizados e CI/CD integrado.}
        \item {Gerencio instância \textbf{GitLab self-hosted} para versionamento e esteiras de CI/CD dos projetos de dados.}
        \item {Orquestro fluxos de dados com \textbf{Airflow dockerizado}, incluindo desenvolvimento, deploy e monitoramento.}
        \item {Implemento práticas de código limpo, documentação técnica e code review para garantir qualidade e manutenibilidade.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Senai Cimatec (Núcleo de Tecnologia da Informação)}{Salvador}
      {Técnico Especializado II}{Mar 2023 - Dez 2024}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
        \item {Desenvolvi \textbf{robôs de automação (RPA)} com Python para varredura e consolidação de dados de sistemas legados, otimizando a emissão de relatórios da equipe.}
        \item {Criei dashboards automatizados em Power BI e Grafana, integrando fontes de dados diversas para visualização gerencial em tempo real.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Iniciação Científica - Análise de Arbovírus}{Universidade Estadual da Bahia}
      {Pesquisador Voluntário (Python/Data)}{Out 2023 - Jun 2024}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
        \item {Desenvolvi scripts ETL complexos em Python e Pandas para processamento e limpeza de bases de dados de saúde pública.}
        \item {Modelei bancos de dados relacionais (MySQL) para estruturação eficiente de consultas analíticas.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-8.5mm}

%-----------EDUCATION-----------
\section{\textbf{Educação}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidade Estadual da Bahia}{Salvador - BA}
      {Graduação em Sistemas de Informação}{Jul 2022 - Em Andamento}
    \resumeSubheading
      {Santander Coders 2023.2 - Ada Tech}{Online}
      {Engenharia de Dados (Foco em Python e Big Data)}{Nov 2023 - Mai 2024}
    \resumeSubheading
      {Oracle + Alura}{Online}
      {Formação Back-end (Java/SQL)}{Jan 2023 - Jun 2023}
  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}

%-----------Technical skills-----------------
\section{\textbf{Competências Técnicas}}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.1in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Linguagens de Programação:}{ \textbf{Python (Avançado)}, SQL (Avançado), Java, Shell Script.} \\
     \textbf{APIs \& Microserviços:}{ FastAPI, REST APIs, Docker.} \\
     \textbf{Automação \& Dados:}{ Pandas, NumPy, Airflow, dbt, ETL Pipelines.} \\
     \textbf{Bancos de Dados:}{ PostgreSQL, MySQL, SQL Server.} \\
     \textbf{DevOps \& CI/CD:}{ Git/GitLab, Docker, CI/CD Pipelines, Linux.} \\
     \textbf{Soft Skills:}{ Colaboração, Resolução de Problemas, Autodidatismo, Comunicação Técnica.} \\
    }}
 \end{itemize}
 \vspace{-16pt}


%-----------PROJECTS-----------------
\section{\textbf{Projetos e Portfólio}}
\resumeSubHeadingListStart
    \resumeProject
      {Microserviços de Dados com FastAPI}
      {Python | FastAPI | Docker | SQL Server}
      {2025}
      {\href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{GitHub: RafaelQSantos-RQS}}
      \resumeItemListStart
        \item {APIs REST para disponibilização de dados de pipelines ETL, com documentação automática e CI/CD integrado.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeProject
      {CI/CD Pipelines Multi-Linguagem}
      {Rust | Java | Python | GitLab CI}
      {2024}
      {\href{https://github.com/RafaelQSantos-RQS}{GitHub/GitLab: RafaelQSantos-RQS}}
      \resumeItemListStart
        \item {Projetos pessoais com esteiras de CI/CD em múltiplas linguagens, demonstrando domínio de automação de build, testes e deploy.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeProject
      {Artigos Técnicos no Medium}
      {Compartilhamento de Conhecimento}
      {2024}
      {\href{https://medium.com/@rafaelqsantos33}{medium.com/@rafaelqsantos33}}
      \resumeItemListStart
        \item {Publicação de artigos sobre resolução de problemas técnicos e automação, demonstrando paixão por tecnologia e aprendizado contínuo.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}

%-------------------------------------------
\end{document}
